\section{Projectopdracht}
	\subsection{Doel van het project}
	Het doel van deze opdracht is om inzichtelijk te krijgen welke randvoorwaarden er zijn om een redelijk tot goede positiebepaling te doen op basis van multilateration. Multilateration is een surveillance techniek gebaseerd op het meten van het verschil in afstand door middel van twee of meer stations op bekende locaties. De ultieme wens is te komen tot een opstelling waarmee in een lokaal de positie kan worden bepaald van een geluidsbron (spreker). Omdat het geluidsignaal relatief traag is, in vergelijking met radiosignalen in het luchtverkeer, is het de hoop dat de invloed van tijd-meetfouten kan worden beperkt en kan worden onderzocht.
	
	\subsection{Achtergrond}
	Multilateration wordt in de luchtvaart ingezet om de positie van een vliegtuig vast te stellen (of te controleren) zonder daarbij gebruik te maken van traditionele radar technologie. Multilateration is een techniek waarmee de locatie van een signaalbron wordt bepaald aan de hand van tijdsbepalingen van het moment van ontvangst op verschillende locaties.
	Met behulp van het tijdsverschil en de gegeven locaties van de sensoren kan de locatie van de bron worden benaderd.
	Omdat deze techniek vele toepassingen kent in het marktgebied van 42 Solutions is het vergaren van kennis rond multilateration waardevol.
	
	\subsection{Scope}
	Tijdens dit project wordt er onderzoek verricht naar hoe het mogelijk is om multilateration te realiseren op 2D niveau. Wanneer dit duidelijk is, wordt er een proof of concept gemaakt waar multilateration wordt toegepast. Dit proof of concept zal door middel van geluid en microfoontjes laten zien dat de formules en het algoritme uit het onderzoek toepasbaar zijn. De onderzoeksvraag die bij dit project hoort luid: Is de locatie van een geluidsbron op 1 meter nauwkeurig te benaderen door middel van multilateration multilateration te realiseren in een 2D omgeving?\\
	Er zal gedurende dit project niet meer dan een proof of concept gemaakt worden. Het bepalen van locaties van vliegtuigen behoort niet binnen het project.
	
	\subsection{Strategie} \label{subsection_strategie}
	Tijdens dit project wordt er gebruik gemaakt van de ''V-methode''. 
	Voor deze methode is gekozen omdat de opdracht duidelijk is en deze niet of nauwelijks zal veranderen tijdens de ontwikkeltijd. 
	De V methode richt zich net zo veel op ontwikkeling als het verificatie en validatie proces waardoor het meteen duidelijk wordt in welke fase de fout zit. 
	Iedere fase in dit model vormt de basis voor de volgende fase. 
	Hierdoor kan de volgende fase niet begonnen worden wanneer het product of de producten van de voorgaande fase niet zijn opgeleverd en goedgekeurd.\\
	In de onderstaande afbeelding is te zien hoe de fases een relatie hebben tot het verificatie en validatie proces.\\
	Door dit model toe te passen worden voor elk eindproduct van een fase in dezelfde fase een test geschreven. Deze test wordt vervolgens in de testfase uitgevoerd.
	\\
	\includegraphics{v-model}
	\\\\
	Aangezien er vragen ontstaan tijdens het opstellen van de eisen in de tweede fase van het ''V-model'', zal er onderzoek verricht gaan worden om deze vragen te beantwoorden.
	Deze onderzoeken worden gedaan met behulp van het vijf strategie{\"e}n framework. Dat er als volgt uitziet.
	\\\\
	\includegraphics{vijf-strategieen-framework}
	\\\\
	De bieb strategie wordt als eerste gebruikt om te ori{\"e}nteren op beschikbaar werk. Er wordt gekeken welk werk dat beschikbaar is bruikbaar kan zijn voor het onderzoek. Dit houd in dat er onderzoek gedaan word naar projecten waar multilateration al is toegepast. Deze strategie bestaat gedurende dit project voor een groot deel uit informatie vergaren vanaf het internet.\\
	Werkplaats is gericht op het verbeteren van de oplossing zonder dat je perse sterk richt op beschikbaar werk. Binnen dit project worden kleine testen uitgevoerd waar vervolgens met de resultaten de oplossing wordt aangepast om zo tot een beter oplossing te komen.\\
	Lab strategie word binnen dit project gebruikt om de verkregen oplossingen van de voorgaande strategie{\"e}n te testen. Deze strategie zoomt in op deelaspecten van een geheel systeem.\\
	Showroom gaat gebruikt worden om de uitkomsten van het onderzoek te vergelijken met eerder werk uit bijvoorbeeld de bieb strategie. Hierdoor is het mogelijk om een onderzoekresultaat te verbeteren.\\
	Veld is een strategie die richt op ori{\"e}nterend onderzoek. Gedurende deze strategie wordt er data verzameld over het toepassingsgebied. Binnen dit project zal deze strategie niet zo zeer van pas komen.
	
	\subsection{Randvoorwaarden}
	\begin{itemize}
		\item Einddatum uiterlijk: 19-01-2018
		\item Budget voor hardware: 500 EUR.
		\item Overige voorwaarden: Dit project moet het volgende bevatten of opleveren:
		\begin{itemize}
			\item Bedrijf bezoek door stage begeleider.
			\item Eind presentatie op locatie van bedrijf.
			\item Eind presentatie op locatie van school.
			\item Stage verslag.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsection{Eindproducten}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|l|l|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\bf Product & \bf Datum & \bf Goedgekeurd door \\
		Projectplan & 15-09-2017 & Walter Strijland\\
		&& Ruud Swinkels \\
		&&Wim Hendriksen \\ \hline
		Requirements document & 22-09-2017 & Walter Strijland\\
		&& Ruud Swinkels\\ \hline
		Onderzoeksrapport & 19-01-2018 & Ruud Swinkels\\ \hline
		Designdocument & 01-12-2017 & Ruud Swinkels\\ \hline
		Testrapport & & Walter Strijland \\
		&& Ruud Swinkels\\ \hline
		Stageverslag & 08-01-2017 & Walter Strijland\\
		&& Wim Hendriksen\\ \hline
		Proof of concept & 19-01-2018 & Walter Strijland\\ \hline
		Eind presentatie bedrijf & 22-09-2018 -& Walter strijland \\
		& 31-01-2018 & Wim Hendriksen \\ \hline
		Eind presentatie school & 08-01-2018 -& Wim Hendriksen \\
		& 12-01-2018& Teade Punter \\ \hline
	\end{tabularx}
